% vim: spelllang=es_es
% original section: Compartment Syndrome
\section{Síndrome compartimental }

El síndrome compartimental es un aumento de la presión dentro de un espacio fascial.
Este aumento de la presión tisular eventualmente conduce a isquemia.

\subsection{Signos y síntomas}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Dolor que empeora rápidamente o que está fuera de proporción con la lesión original
\item Dolor que empeora con el estiramiento pasivo de los músculos
\item Palidez o cianosis del tejido distal a la lesión
\item Ausencia de pulso distal a la lesión
\item Sensación de presión en el compartimento
\item El compartimiento se siente tenso cuando se palpa
\item Identificado principalmente por las ``5 Ps'' de la isquemia crítica de miembros:
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Dolor (\textit{pain}), palidez, parestesia, parálisis, falta de pulso
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

No existe un tratamiento no quirúrgico.
Evacuar a atención médica avanzada.
